可憐的貴賓

可憐的貴賓 - 林夕

互聯網

惻隱之心，人皆有之，所以不得不同情要出席港珠澳大橋通車儀式的嘉賓。

當正常典禮的嘉賓，本來已經夠累，一班人聚一起，穿戴整齊，言不及義，互相介紹之後又隨即忘記，食不知味，來去一趟白白奉獻了N分之幾的生命。這個通車盛典更非尋常交際，可能事關中國人的驕傲，所以貴賓也變得特別謙卑，手機不能用。

當今世代，沒手機可用，人幾乎亦報廢了，即使全程沒患上急性缺手機驚恐症，內心滋味，實非沒份參加的泛民議員所能想像。須知手機乃交際應酬十大武器之首，在現場遇上無人理睬時刻，可以靠它表現得很忙碌，專心處理公私二事；若遇上話不投機，面目雖無過犯者，更可亮劍般拔出來擋煞，低頭與手機交心。

最慘沒手機就沒得拍照打卡，儀式有多冠蓋雲集，大橋沿途風景多美好，沒有留影合照，然後公開放閃，豈非如錦衣夜行，去了也無人知曉，知道了也沒個留念，好流傳給子子孫孫光宗耀祖，真是為他人做嫁衣裳，免費充當人肉佈景板。

與有榮焉的貴賓，早一天就要抵達珠海的酒店，翌日通車大典九點幾開始，凌晨五點半就要在酒店被吃早餐，辛苦過開立法會；五點半吃，那最遲四點五十分就要起床，然後高速梳洗才來得及啊，不知道能不能用來不及起床，或是沒吃早餐習慣為由缺席，等到九點半儀式開始前才現身，不過，誰敢？既來之，則捱之罷了。

本來身在現場，雖然不能留影，但親睹習總書記天顏，親聞開幕式致詞，也可以事後覆述一番，加鹽添醋一個個人版本，好可惜，習總書記這次一句廢話都沒有，只宣佈：港珠澳大橋通車了，然後就沒有了，似無話可說的樣子。等那麼久，就等來這一道聖旨，虧本了。

事前自我表明有份出席的陳恒鑌議員，被問到怎樣看泛民議員沒收到邀請，陳恒鑌議員說，這就要泛民議員自我檢討，自己做過什麼，以至今天議會變成這樣。

議會變怎樣，陳議員身為最大黨民建聯一份子，難道事不關己？只不過是一條橋，只不過是一場行禮如儀的開幕儀式，不出席就不出席，省掉精力體力，開心又恐不及，要為此檢討反思自己做過什麼，未免言重了。

林夕

上一則
上一則
Unfriend劉華 (畢明)

下一則
下一則
五分鐘決定你的人生 (馮睎乾)